<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Проект | Персональный сайт научного сотрудника</title>
    <link>https://karinashved.github.io/ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link>
      <atom:link href="https://karinashved.github.io/ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Проект</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://karinashved.github.io/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Проект</title>
      <link>https://karinashved.github.io/ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Еженедельное обновление</title>
      <link>https://karinashved.github.io/ru/post/weekly-update/weekly-update-2025-05-31/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://karinashved.github.io/ru/post/weekly-update/weekly-update-2025-05-31/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;еженедельное-обновление&#34;&gt;Еженедельное обновление&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-достижения-за-неделю&#34;&gt;Основные достижения за неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Завершена подготовка обзора литературы по теме машинного обучения в биоинформатике.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проведен анализ экспериментальных данных по регуляции генов с использованием Python и библиотеки Pandas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разработан прототип модели для предсказания экспрессии генов на основе собранных данных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Организована встреча с научным руководителем для обсуждения промежуточных результатов и корректировки плана исследований.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;текущие-задачи&#34;&gt;Текущие задачи&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Оптимизация модели предсказания с использованием методов градиентного бустинга.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовка презентации для конференции «Современные методы анализа данных в биологии».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проведение дополнительного анализа данных для выявления корреляций между переменными.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Составление черновика статьи для публикации в профильном журнале.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;планы-на-следующую-неделю&#34;&gt;Планы на следующую неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Завершить этап оптимизации модели и провести её валидацию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Начать работу над визуализацией результатов исследования с помощью библиотек Matplotlib и Seaborn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовить заявку на грант для финансирования дальнейших исследований.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Провести обзор современных подходов к обработке больших данных в биологии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;проблемы-и-вопросы&#34;&gt;Проблемы и вопросы&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Возникли сложности с обработкой большого объема данных из-за ограничений вычислительных ресурсов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Необходимо уточнить требования к формату подачи данных для предстоящей публикации.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Требуется консультация специалиста по статистике для корректной интерпретации результатов анализа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возникают вопросы по выбору наиболее подходящих гиперпараметров для модели машинного обучения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Спасибо за внимание! Готова к обратной связи и предложениям.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
